% Document meta information
\newcommand{\Title}{Beispielarbeit}
\newcommand{\Titlepagetitle}{\Title}
\newcommand{\Author}{Marius Freitag}
\newcommand{\Matriculationnumber}{1440683}
\newcommand{\Course}{TINF16B1}
\newcommand{\Company}{SAP SE, Walldorf, Deutschland}
\newcommand{\Supervisor}{Betreuer}
\newcommand{\Appraiser}{Gutachter}
\newcommand{\Submissiondate}{1. Januar 2018}
\newcommand{\Processingperiod}{12 Wochen}
\newcommand{\Thesistype}{Bachelorarbeit}

\newcommand{\Universityinformation}
{
  des Studiengangs Angewandte Informatik
  \\
  an der
  \\
  Dualen Hochschule Baden-Württemberg Karlsruhe
}

\newcommand{\Declarationofauthorshipreference}
{
  gemäß §5(3) der StuPrO DHBW Technik vom 29.09.2015
}

\newcommand{\Declarationofauthorshiptext}
{
  Ich versichere hiermit, dass ich meine Arbeit mit dem Thema: \enquote{\Title} selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.
}

\newcommand{\Confidentialityclausereference}
{
  gemäß Anlage 1.1.13 der StuPrO DHBW Technik vom 29.09.2015
}

\newcommand{\Confidentialityclausetext}
{
  Der Inhalt dieser Arbeit darf weder als Ganzes noch in Auszügen Personen außerhalb des Prüfungsprozesses und des Evaluationsverfahrens zugänglich gemacht werden, sofern keine anders lautende Genehmigung der Ausbildungsstätte vorliegt.
}
